questions = [
    {
        "question": "Коя е столицата на България?",
        "answers": ["Пловдив", "София", "Варна"],
        "answer": "София",
    },
    {
        "question": "Кое от изброените е име на планина?",
        "answers": ["Пирин", "Марица", "Видин", "Леденика"],
        "answer": "Пирин",
    },
    {
        "question": "Колко букви има в българската азбука?",
        "answers": ["31", "29", "30", "28"],
        "answer": "30",
    },
    {
        "question": "Колко е (11-7)+2?",
        "answers": ["2", "6", "9", "7"],
        "answer": "6",

    },
    {
        "question": "В какъв цвят се боядисва първото?",
        "answers": ["син", "жълт", "червен", "зелен"],
        "answer": "червен",

    },
    {
        "question": "Колко гласни има в азбуката?",
        "answers": ["26", "6", "4", "24"],
        "answer": "6",

    },
    {
        "question": "Кой български автор е написал 'Аз съм българче'?",
        "answers": ["Йордан Йовков", "Иван Вазов", "Христо Ботев", "Дора изледователката"],
        "answer": "Иван Вазов",

    },
    {
        "question": "Колко букви и звука има думата 'щъркел'?",
        "answers": ["6 букви, 6 звука", "7 букви, 7 звука", "6 букви, 7 звука", "7 букви, 6 звука"],
        "answer": "6 букви, 7 звука",

    },
    {
        "question": "Коя от думите е написана правилно?",
        "answers": ["збор", "бръмбър", "ябалка", "куршум"],
        "answer": "курщум",

    },
    {
        "question": "През кой сезон птиците отлитат на юг?",
        "answers": ["пролет", "зима", "лято", "есен"],
        "answer": "есен",

    },
    {
        "question": "Коя от думите е съшествително име?",
        "answers": ["къща", "светъл", "играя", "вкусен"],
        "answer": "къща",

    },
    {
        "question": "Колко е 3+4*5?",
        "answers": ["35", "12", "23", "19"],
        "answer": "23",

    },
    {
        "question": "В коя професия хората лекуват домашните любимци?",
        "answers": ["ветеринар", "полицай", "учител", "адвокат"],
        "answer": "ветеринар",

    }
]
